\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{float}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\usepackage{hyperref}
\lhead{}
\chead{Mathematische Methoden: Übungsaufgaben 21-33}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Mathematische Methoden: Übungsaufgaben 21-33}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{20.01.2020}

\begin{document}
\maketitle
%\tableofcontents
%\newpage

\section{Übungsaufgabe 21}
$A=\begin{bmatrix}
    2 & 0 & 0\\
    0 & 3 & 0\\
    0 & 0 & 4\\
\end{bmatrix}
A\textsuperscript{-1}=\begin{bmatrix}
    \frac{1}{2} & 0 & 0\\
    0 & \frac{1}{3} & 0\\
    0 & 0 & \frac{1}{4}\\
\end{bmatrix}$\newline
Die Regel zur Inversion einer Diagonalmatrix lautet:\newline
$diag(d\textsubscript{1}, d\textsubscript{2}, \dots, d\textsubscript{n})\textsuperscript{-1} = diag(d\textsubscript{1}\textsuperscript{-1}, d\textsubscript{2}\textsuperscript{-1}, \dots, d\textsubscript{n}\textsuperscript{-1})$\newline
wenn keiner der Einträge der Hauptdiagonale 0 ist. 

\section{Übungsaufgabe 22}
$A=\begin{bmatrix}
    1 & 2 \\
    3 & 4 \\
\end{bmatrix}
B=\begin{bmatrix}
    5 & 6 \\
    7 & 8 \\
\end{bmatrix}$\newline\newline
$(A+B)\textsuperscript{-1} = A\textsuperscript{-1} + B\textsuperscript{-1}$\newline\newline
Octave-Script:\newline
$A = [ 1 2; 3 4]\newline
B = [ 4 5; 7 8]\newline
inv(A+B) == inv(A)+inv(B)$\newline\newline
Das Ergebnis ist $[0, 0; 0, 0]$.
\section{Übungsaufgabe 23}
Bereits bei der Berechnung von $A*A$ konnte man festellen, dass $A=A*A$, somit ist auch das 1000-fache Matrizenprodukt das selbe Ergebnis wie $A*A$.
\newpage
\section{Übungsaufgabe 24}
\subsubsection{Übungsaufgabe 24.1}
In der Grundform handelt es sich um einen Würfel, jedoch ist eine Ecke an der sich der Punkt $(1,1,1)$ befinden würde Abstumpfung und erinnert an einen Hexaederstumpf (siehe Abbildung \ref{24-1}).
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/24-1.png}
        \caption{}
        \label{24-1}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\subsubsection{Übungsaufgabe 24.2}
$R\textsubscript{3}*R\textsubscript{2}*R\textsubscript{1}=R=\begin{bmatrix}
    \frac{1}{2} & -0.87 & 0 \\
    0.87 & \frac{1}{2} & 0 \\
    0 & 0 & 1\\
\end{bmatrix}$

\subsubsection{Übungsaufgabe 24.3}
Die Determinante Aller Matrizen ist $1$.

\subsubsection{Übungsaufgabe 24.4}
$det(A)=a\textsubscript{11}a\textsubscript{22}a\textsubscript{33}+a\textsubscript{12}a\textsubscript{23}a\textsubscript{31}+a\textsubscript{13}a\textsubscript{21}a\textsubscript{23}-a\textsubscript{13}a\textsubscript{22}a\textsubscript{31}-a\textsubscript{11}a\textsubscript{23}a\textsubscript{32}-a\textsubscript{12}a\textsubscript{21}a\textsubscript{33}$

\subsubsection{Übungsaufgabe 24.5}
Das Ergebnis aller Matrizenprodukte ist die Einheitsmatrix [3x3]:\newline
$\begin{bmatrix}
    1 & 0 & 0 \\
    0 & 1 & 0 \\
    0 & 0 & 1 \\
\end{bmatrix}$

\subsubsection{Übungsaufgabe 24.6}
$E=\begin{bmatrix}
    0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0.8 & 0\\
    0 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0.8 & 1 & 1 & 1\\
    0 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 0.8 & 1 & 1\\
\end{bmatrix}$
\subsubsection{Übungsaufgabe 24.7}

$RE=\begin{bmatrix}
    0 & 0.35 & 0.71 & 0.35 & 0.87 & 1.22 & 1.5 & 1.4 & 1.5 & 1.22\\
    0 & 0.61 & 1.22 & 0.61 & -0.5 & 0.11 & 0.6 & 0.82 & 0.6 & 0.11\\
    0 & -0.71 & 0 & 0.71 & 0 & -0.71 & -0.14 & 0 & 0.14 & 0.71\\
\end{bmatrix}$

\newpage
\subsubsection{Übungsaufgabe 24.8}
$RE\textsubscript{1}=(0,0,0)\newline
RE\textsubscript{2}=(0.35,0.61,-0.71)\newline
RE\textsubscript{3}=(0.71,1.22,0)\newline
RE\textsubscript{4}=(0.35,0.61,0.71)\newline
RE\textsubscript{5}=(0.87,-0.5,0)\newline
RE\textsubscript{6}=(1.22,0.11,-0.71)\newline
RE\textsubscript{7}=(1.5,0.6,-0.14)\newline
RE\textsubscript{8}=(1.4,0.82,0)\newline
RE\textsubscript{9}=(1.5,0.6,0.14)\newline
RE\textsubscript{10}=(1.22,0.11,0.71)\newline$

\section{Übungsaufgabe 25}
\subsubsection{Übungsaufgabe 25.1}
Die verbleibenden Punkte und Kanten sind in Abbildung \ref{25-1} zu sehen.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.65\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/25-1.png}
        \caption{}
        \label{25-1}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}
\newpage
\subsubsection{Übungsaufgabe 25.2}
Die geforderte Ebene ist in Abbildung \ref{25-2} zu sehen.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.65\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/25-2.png}
        \caption{}
        \label{25-2}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\subsubsection{Übungsaufgabe 25.3}
Die orthogonal auf die Ebene projizierten Punkte und Kanten.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/25-3.png}
        \caption{}
        \label{25-3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\subsubsection{Übungsaufgabe 25.4}
Die geforderten Daten sind in der ZIP Datei zu finden.
\newpage
\section{Übungsaufgabe 26}
In der Abbildung \ref{26} ist die Partikulärlösung zu sehen, zuerst wurde die Formel nach $z$ aufgelöst, danach das Ergebnis der bereits erhaltenen Lösungsmenge für $y$ eingefügt und zuletzt $x$ berechnet.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/26.png}
        \caption{}
        \label{26}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Übungsaufgabe 27}
Die geforderte Datei ist in der ZIP Datei zu finden.

\section{Übungsaufgabe 28}
Die geforderte Rechnung ist in der Abbildung \ref{28} zu finden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.95\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/28.png}
        \caption{}
        \label{28}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Übungsaufgabe 29}
Die geforderte Rechnung ist in der Abbildung \ref{29} zu finden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/29.png}
        \caption{}
        \label{29}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Übungsaufgabe 30}
Die geforderte Rechnung ist in der Abbildung \ref{30} zu finden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/30.png}
        \caption{}
        \label{30}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}
\newpage
\section{Übungsaufgabe 31}
\subsection{Übungsaufgabe 31.1}
Die geforderte Rechnung ist in der Abbildung \ref{31} zu finden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/31.png}
        \caption{}
        \label{31}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\subsection{Übungsaufgabe 31.2}
Ein homogenes LGS ist ein LGS mit $b=0$, durch die elementaren Zeilenumformungen kann jedoch eine 0 niemals durch eine andere Zahl ersetzt werden.
\newpage
\subsection{Übungsaufgabe 31.3}
Die geforderten Partikulärlösungen sind in der Abbildung \ref{31-3} zu finden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/31-3.png}
        \caption{}
        \label{31-3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}
\newpage
\section{Übungsaufgabe 32}
Die geforderten Rechnungen sind in der Abbildung \ref{32} zu finden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/32.png}
        \caption{}
        \label{32}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Übungsaufgabe 33}
\subsection{Übungsaufgabe 33.1}
Die geforderten Rechnungen sind in der Abbildung \ref{33} zu finden.
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/33.png}
        \caption{}
        \label{33}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\subsection{Übungsaufgabe 33.2}
Die Elemente der Lösungsmenge sind in Octave berechenbar, da $[S ist konsistent \wedge Rang(A) = m$ ist, somit hat $S$ genau eine Lösung.\newline\newline
Die Eingaben für Octave lautetn:\newline
A = [ 5 1 1 ; 6 2 1 ; -2 2 1]\newline
b = [1 ; 1 ; 7]\newline
linsolve(A,b)\newline
\newline
Das Ergebnis lautet (-0.75, 0.75, 4)

\subsection{Übungsaufgabe 33.3}
In der Abbildung \ref{33-3} sind die drei Ebenen sowie der Schnittpunkt dieser zu erkennen. 
\begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.9\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{includes/33-3.png}
        \caption{}
        \label{33-3}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\end{document}